{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053362",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005787",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구복암(龜福庵)"
    },
    "text": "ソウル特別市鍾路区三角(三角山)に位置した庵は解放以後、与え南宮が創建した大韓仏教法相宗のソウル本社です。庵の内部には亀の形の岩があり、クボクアムと呼ばれます。昔からこの岩に落球(洛龜)というそれぞれが刻まれていました。三角山の稜線にはできた形がチョクドゥリの岩や大きな亀の形の岩があり、両岩の間に寺が設置されました。また、チョクドゥリ岩の下岩壁には龕室を作ってチルソンガクをなりました。チルソンガクは他のお寺とは違って、七つの星を彫刻して七星(チルソン)の形状をそのまま表現しました。また、チルソンガクの上には龍華の前科聖母戦、寮舎棟などがあります。龍華戦には彌勒仏が祀られており、聖母戦には、胡土星の知らないことが祀っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この庵はどこに位置していますか？",
            "answer": "この庵はソウル特別市鍾路区三角(三角山)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この庵は何宗ですか？",
            "answer": "この庵は大韓仏教法相宗のソウル本社です。"
        },
        {
            "question": "庵の内部にある岩は何の形をしていますか？",
            "answer": "庵の内部にある岩は亀の形をしています。"
        },
        {
            "question": "岩に刻まれているものは何ですか？",
            "answer": "岩に刻まれているものは落球(洛龜)と呼ばれるものです。"
        },
        {
            "question": "三角山の稜線にはどんな岩がありますか？",
            "answer": "三角山の稜線にはチョクドゥリの岩や大きな亀の形の岩があります。"
        },
        {
            "question": "チョクドゥリ岩の下岩壁には何がありますか？",
            "answer": "チョクドゥリ岩の下岩壁には龕室があります。"
        },
        {
            "question": "チルソンガクはどのような形をしていますか？",
            "answer": "チルソンガクは七つの星を彫刻して七星(チルソン)の形状を表現しています。"
        },
        {
            "question": "チルソンガクの上には何がありますか？",
            "answer": "チルソンガクの上には龍華の前科聖母戦、寮舎棟などがあります。"
        },
        {
            "question": "龍華戦には何が祀られていますか？",
            "answer": "龍華戦には彌勒仏が祀られています。"
        },
        {
            "question": "聖母戦には何が祀られていますか？",
            "answer": "聖母戦には胡土星の知らないことが祀られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 231,
        "QA": 313
    }
}